官斥放蛇海關揑造假證供誣告

[url]網址[/url]

海關高級督察前年12月放蛇假扮顧客，到銅鑼灣一藥房購買秘魯瑪卡，藥房職員被指轉動載着瑪卡的玻璃樽令督察看不到價錢牌，繼而對價錢的斤錢含糊其辭，被控作出屬誤導性遺漏的行為罪。惟裁判官今指店舖閉路電視片段顯示店員沒有轉動玻璃樽，價錢牌字體亦非細至不能閱讀，認為督察揑造假證供誣告正當商人，裁定兩職員表面證供不成立，毋須就控罪答辯。

裁判官陳炳宙更指：「若海關派出盲子做臥底，全港正當商人亦必須被定罪?」，他認為控方證據薄弱到無可再薄，根本不能定罪。控方指出，負責放蛇的海關高級督察李鎮超可能會轉交海關或律政司跟進。

辯方指兩名被告沒有自招嫌疑，提出訟費申請，裁判官指雖然辯方直至開審才披露涉案藥房的閉路電視片段，但兩名被告被誣告，對行政機關失去信心，小心處理關鍵證供來保護自己權益實屬無可厚非。而控方在開審第二日觀看閉路電視片段、在索取指示後仍繼續檢控，顯示控方即使在開審前看過片段仍會繼續檢控，裁判官不認為辯方誤導控方，認為兩名被告均沒有自招嫌疑，批准兩人的訟費申請。

被告余承謙（34歲）及勞一翁（27歲），為銅鑼灣怡東廣場康熙大藥坊的職員，他們被指訛稱瑪卡的售價為470元一斤，付款卻收取470元一錢，而一斤的價格實際為75,200元。

維護法紀要惹官非

黑警作假証供無事

究竟海關不誠實作供會否賴野

公平咩